何君堯祖墳逾半面積涉非法霸佔官地

何君堯呢D可以繼續笑鳩佢，但唔好唔記得上環嘅義士， 我哋仲有好長嘅路要，走未來一齊撐落去！

大批白衣人日前在元朗無差別襲擊平民，引起全城公憤，矛頭直指曾與白衣人握手的新界西立法會議員何君堯，其雙親墳墓亦被人毀壞塗鴉。有網民續在連登討論區發文，揭發何氏墳墓涉嫌非法霸佔官地。《蘋果》比較衞星圖及地段索引圖，確認指控成立，涉事墳墓有約60%面積（約700呎）偏離合法殯葬區，侵佔政府批出作配水庫的地段範圍。據了解，該網民已向政府投訴，正由地政總署跟進。

何君堯雙親墳墓位於屯門良田村墓園，整幅墓穴呈長方形，粗略估算面積約1,200方呎，先人墓碑位於上半部份，其餘是由石磚鋪設的平台及花槽。根據地段索引圖，涉事山墳只有墓碑所在的小部份位處政府合法殯葬區內，其餘大部份面積均入侵毗連的屯門北食水配水庫（GLA-TM118）政府土地範圍，涉嫌非法佔用政府土地。

揭發此事的網民又在發文中，上載向政府投訴的電郵截圖，顯示當局已將個案，轉介地政總署跟進。根據《土地（雜項條文）條例》第28章，任何人士若非法佔用政府土地，一經定罪，可處罰款1萬元和監禁6個月，該署亦有權收回土地。

何君堯於24日凌晨在facebook直播，在無出示任何證據下，突指控雙親墳墓是由立法會議員朱凱廸的支持者破壞，更聲稱是朱包庇，「你會唔會上嚟我老豆老母度鞠番個躬？」要求朱向重案組提供資料，如朱否認有關，則應與其他民主派一同到何的雙親祖墳前譴責破壞行為，結束直播前又稱：「你（朱凱廸）面前有一條生路，另一條係不生路，你要選擇去邊條路，你早啲決定。」完全語無倫次。

蘋果記者 梁御和

7.27元朗遊行集會 追究警黑勾結

時間：下午4時集合、4時半起步
起點：水邊村遊樂場
終點：元朗西鐵站
-----------------------------
【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

《蘋果》製圖

何君堯祖墳逾半位置，處於屯門北食水配水庫政府地（紅色虛線）內。

請大家一定要記得！！！！
１。全面撤回逃犯條例
２。撤銷暴動定性
３。釋放被捕義士並承諾永不追究
４。全面實行雙普選
５。成立獨立調查委員會追究黑警責任＋徹查警黑勾結元朗站暴打站內市民
6 。721上環對示威者開36槍 義士被狗開槍擊中

光復香港 時代革命

巴打， 何妖唔係一個小丑咁簡單， 佢係代表緊西環想用黑社會去嚇香港人， 上環，元朗和對付何妖一樣咁重要， 因為要令到何妖無好下場， 先嚇到其他建制人唔敢接西環任務做